# Awọn Oran Iwa

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Maṣe ṣe atilẹyin ile-iṣẹ yii ti o jẹ ofo ti awọn ilana iṣe"

"Ile-iṣẹ rẹ kii ṣe igbẹkẹle. O beere pe ki o mu DMCA ṣiṣẹ ṣugbọn o ni ọpọlọpọ awọn ẹjọ fun ṣiṣe bẹ."

"Wọn ṣe iwadii nikan fun awọn ti o beere lọwọ ilana ofin wọn."

"Mo gboju le won pe otitọ jẹ aibalẹ ati pe o dara julọ lati oju eniyan."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>tẹ mi

## CloudFlare spams eniyan
</summary>


Cloudflare n firanṣẹ awọn imeeli apamọ si awọn olumulo ti kii ṣe Cloudflare.

- Firanṣẹ imeeli nikan si awọn alabapin ti o ti wọle
- Nigbati olumulo ba sọ “da”, lẹhinna da fifiranṣẹ imeeli

O rọrun. Ṣugbọn Cloudflare ko bikita.
Cloudflare sọ pe lilo iṣẹ wọn le da gbogbo awọn apanirun tabi awọn alatako duro.
Bawo ni a ṣe le da awọsanma duro laisi ṣiṣẹ Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Yọ atunyẹwo olumulo
</summary>


Awọn atunyẹwo odi ti Cloudflare censor.
Ti o ba fi ọrọ egboogi-Cloudflare sori Twitter, o ni aye lati gba idahun lati ọdọ oṣiṣẹ Cloudflare pẹlu ifiranṣẹ “Rara, kii ṣe”.
Ti o ba fi atunyẹwo odi kan sori aaye eyikeyi atunyẹwo, wọn yoo gbiyanju lati ṣe atokọ rẹ.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Pin alaye ikọkọ ti olumulo
</summary>


Cloudflare ni iṣoro ipọnju nla kan.
Cloudflare pin alaye ti ara ẹni ti awọn ti o kerora nipa awọn aaye ti o gbalejo.
Nigbakan wọn beere lọwọ rẹ lati pese ID otitọ rẹ.
Ti o ko ba fẹ lati ni ipọnju, ni ikọlu, swati tabi pa, o dara ki o jinna si awọn oju opo wẹẹbu Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Ibẹbẹ ti ajọ ti awọn ifunni alanu
</summary>


CloudFlare n beere fun awọn ẹbun alanu.
O jẹ ohun ibanujẹ pupọ pe ile-iṣẹ Amẹrika yoo beere fun ifẹ lẹgbẹẹ awọn ẹgbẹ ti kii ṣe èrè ti o ni awọn idi to dara.
Ti o ba fẹran didena eniyan tabi jafara akoko awọn eniyan miiran, o le fẹ lati paṣẹ diẹ ninu awọn pizzas fun awọn oṣiṣẹ Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Awọn aaye ifopinsi
</summary>


Kini iwọ yoo ṣe ti aaye rẹ ba lọ silẹ lojiji?
Awọn iroyin wa ti Cloudflare n paarẹ iṣeto olumulo tabi iṣẹ idaduro laisi ikilọ eyikeyi, ni ipalọlọ.
A daba pe ki o wa olupese ti o dara julọ.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Iyatọ ataja aṣawakiri
</summary>


CloudFlare n fun itọju ti o dara ju fun awọn ti nlo Firefox lakoko ti o funni ni itọju ọta si awọn olumulo ti kii-Ṣawakiri-Tor lori Tor.
Awọn olumulo Tor ti ẹtọ ti o kọ lati ṣiṣẹ JavaScript ti kii ṣe ọfẹ tun gba itọju ọta.
Aidogba iraye si yii jẹ ilokulo didoju nẹtiwọọki ati ilokulo agbara kan.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Osi: Tor Browser, Ọtun: Chrome. Adirẹsi IP kanna.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Osi: Alaabo Javascript Tor Browser, Ti Ṣiṣẹ Kuki
- Ọtun: Ti mu JavaScript ṣiṣẹ, Alaabo kukisi

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (aṣàwákiri kekere) laisi Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Burausa*** | ***Itoju iraye*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript ṣiṣẹ) | wiwọle laaye |
| Firefox (Javascript ṣiṣẹ) | wiwọle degraded |
| Chromium (Javascript ṣiṣẹ) | wiwọle degraded |
| Chromium or Firefox (Alaabo Javascript) | ti kọ iraye si |
| Chromium or Firefox (Kukisi alaabo) | ti kọ iraye si |
| QuteBrowser | ti kọ iraye si |
| lynx | ti kọ iraye si |
| w3m | ti kọ iraye si |
| wget | ti kọ iraye si |


Kilode ti o ko lo bọtini Audio lati yanju ipenija irọrun?

Bẹẹni, bọtini bọtini ohun wa, ṣugbọn nigbagbogbo ko ṣiṣẹ lori Tor.
Iwọ yoo gba ifiranṣẹ yii nigbati o tẹ:

```
Gbiyanju lẹẹkansi nigbamii
Kọmputa rẹ tabi nẹtiwọọki le jẹ fifiranṣẹ awọn ibeere adaṣe.
Lati daabobo awọn olumulo wa, a ko le ṣe ilana ibeere rẹ ni bayi.
Fun awọn alaye diẹ sii ṣabẹwo si oju-iwe iranlọwọ wa
```

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Iparun awọn oludibo
</summary>


Awọn oludibo ni awọn ipinlẹ AMẸRIKA forukọsilẹ lati dibo nikẹhin nipasẹ oju opo wẹẹbu ti akọwe ipinlẹ ni ipinlẹ ibugbe wọn.
Awọn ọfiisi akọwe ijọba ti ijọba ijọba ijọba ijọba ijọba Republikani ṣe ifilọlẹ nipasẹ oludibo nipasẹ titọ oju opo wẹẹbu ti akọwe ilu nipasẹ Cloudflare.
Itọju awọsanma Cloudflare ti awọn olumulo Tor, ipo MITM rẹ bi aaye kariaye ti iwo-kakiri, ati ipa ipa ibajẹ rẹ lapapọ jẹ ki awọn oludibo ti o nireti lọra lati forukọsilẹ.
Awọn ominira ni pataki ṣọ lati faramọ aṣiri.
Awọn fọọmu iforukọsilẹ oludibo gba alaye ti o ni ifura nipa igbẹkẹle iṣelu ti oludibo, adirẹsi ti ara ẹni ti ara ẹni, nọmba aabo awujọ, ati ọjọ ibi.
Pupọ awọn ipinlẹ nikan ṣe ipin kan ti alaye yẹn ni gbogbogbo wa, ṣugbọn Cloudflare wo gbogbo alaye yẹn nigbati ẹnikan ba forukọsilẹ lati dibo.

Akiyesi pe iforukọsilẹ iwe ko ni yika Cloudflare nitori akọwe ti awọn oṣiṣẹ oṣiṣẹ titẹsi data ipinlẹ yoo ṣee lo oju opo wẹẹbu Cloudflare lati tẹ data sii.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org jẹ oju opo wẹẹbu olokiki fun ikojọpọ awọn ibo ati ṣe igbese.
“eniyan nibi gbogbo n bẹrẹ awọn kampeeni, koriya awọn olufowosi, ati ṣiṣẹ pẹlu awọn oluṣe ipinnu lati ṣe awakọ awọn iṣeduro.”
Laanu, ọpọlọpọ eniyan ko le wo change.org rara nitori iyọda ibinu Cloudflare.
Wọn ti ni idiwọ lati buwolu iwe ẹbẹ, nitorinaa yọọ wọn kuro ninu ilana ijọba tiwantiwa.
Lilo pẹpẹ ti kii ṣe awọsanma miiran bii OpenPetition ṣe iranlọwọ atunse iṣoro naa.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Athenian Project" nfunni ni aabo ipele-iṣẹ iṣowo ọfẹ si awọn aaye ayelujara idibo ati ti agbegbe.
Wọn sọ pe “awọn olugbe wọn le wọle si alaye idibo ati iforukọsilẹ awọn oludibo” ṣugbọn eyi jẹ irọ nitori ọpọlọpọ eniyan ko kan le lọ kiri lori aaye naa rara.

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Ṣojuuṣe ààyò aṣàmúlò
</summary>


Ti o ba jade kuro ni nkan, o nireti pe o ko gba imeeli kankan nipa rẹ.
Cloudflare foju ayanfẹ ti olumulo ati pin data pẹlu awọn ile-iṣẹ ẹnikẹta laisi igbanilaaye alabara.
Ti o ba nlo ero ọfẹ wọn, nigbamiran wọn fi imeeli ranṣẹ si ọ ni ibeere lati ra ṣiṣe alabapin oṣooṣu.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Eke nipa piparẹ data olumulo
</summary>


Gẹgẹbi bulọọgi alabara awọsanma-atijọ yii, Cloudflare n parọ nipa piparẹ awọn iroyin.
Lọwọlọwọ, ọpọlọpọ awọn ile-iṣẹ tọju data rẹ lẹhin ti o ti pa tabi yọ akọọlẹ rẹ kuro.
Pupọ ninu awọn ile-iṣẹ ti o dara ṣe mẹnuba nipa rẹ ninu ilana aṣiri wọn.
Awọsanma? Rara.

```
2019-08-05 CloudFlare ranṣẹ si mi pe wọn fẹ yọ akọọlẹ mi kuro.
2019-10-02 Mo gba imeeli lati CloudFlare "nitori alabara ni mi"
```

Cloudflare ko mọ nipa ọrọ “yọkuro”.
Ti o ba yọkuro gaan, kilode ti alabara atijọ yii ni imeeli?
O tun mẹnuba pe ilana aṣiri Cloudflare ko darukọ nipa rẹ.

```
Eto imulo aṣiri tuntun wọn ko ṣe darukọ eyikeyi data idaduro fun ọdun kan.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Bawo ni o ṣe le gbẹkẹle Cloudflare ti ilana aṣiri wọn jẹ IKU?

- [O ju ọdun kan lọ lati igba ti Mo fagile iroyin Cloudflare mi](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>tẹ mi

## Tọju alaye ti ara ẹni rẹ
</summary>


Npaarẹ akọọlẹ Cloudflare jẹ ipele lile.

```
Fi tikẹti atilẹyin silẹ nipa lilo ẹka "Akọọlẹ",
ati beere piparẹ iroyin ninu ara ifiranṣẹ naa.
O ko gbọdọ ni awọn ibugbe tabi awọn kaadi kirẹditi ti o so mọ akọọlẹ rẹ ṣaaju bibere piparẹ.
```

Iwọ yoo gba imeeli ijẹrisi yii.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"A ti bẹrẹ lati ṣe ibere ibeere piparẹ rẹ" ṣugbọn "A yoo tẹsiwaju lati tọju alaye ti ara ẹni rẹ".

Njẹ o le “gbẹkẹle” eyi?


- Bii o ṣe le fagile akọọlẹ Cloudflare rẹ

1. Wọle si Dasibodu Cloudflare rẹ.
2. Pa gbogbo awọn agbegbe rẹ (awọn ibugbe) kuro lati inu dasibodu rẹ.
3. Tẹ ọna asopọ atilẹyin.
4. Fi tiketi tuntun ranṣẹ. Sọ fun wọn pe o fẹ pa akọọlẹ rẹ.
5. Duro fun ọpọlọpọ awọn ọjọ.
6. Oṣiṣẹ awọsanma yoo beere fun idaniloju rẹ ati idi ti o fi pinnu lati lọ kuro ni Cloudflare.
7. Fi esi ranṣẹ lẹẹkansii.
8. Duro fun ọpọlọpọ awọn ọjọ.
9. Iwọ yoo gba ifiranṣẹ kan: A ti parẹ akọọlẹ rẹ ni ifijišẹ


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Alaye miiran

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Jọwọ tẹsiwaju si oju-iwe ti o tẹle:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](yo.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
